蜘蛛俠3｜三代同堂似會告吹？ 安德魯加菲曾被Marvel踩心結未解

超級英雄電影《蜘蛛俠3》（Spider-Man），早前傳出會搵來三代蜘蛛俠同台演出，大玩平行宇宙之餘更會請來反派電魔占美霍士（Jamie Foxx）加入混戰，不過影迷對於杜比麥奎爾（Tobey Maguire）、安德魯加菲（Andrew Garfield）以及湯賀蘭（Tom Holland）三代蜘蛛俠同堂的期待值確實是極高。

雖然早前SONY已出面否認三代蜘蛛俠同堂的消息，有傳其實3人當中有人不同意這個做法，事主正是第二任的安德魯加菲，因為從一開始SONY決定跟Marvel攜手合作，找新人來取替他時，他心中早已有不滿，直到現時都未下火，所以他不太願演出《蜘蛛俠3》。

早於安德魯加菲成功獲得角色後，他就有講到蜘蛛俠是自己最愛的英雄人物，不過由於《蜘蛛俠2：決戰電魔》的票房、評價都不如想像中的好，成為了蜘蛛俠劇場版票房最低的電影，亦沒有要拍續集的消息。

加上SONY在2014年受到黑客攻擊，當時有一封內部電郵意外流出，內容提及《蜘蛛俠2：決戰電魔》票房不佳，SONY主動跟Marvel洽商，Kevin Feige提出他極喜歡占美霍士的演出，卻認為安德魯加菲的演出差又亂，更經常喊，將票房不佳的罪名扣在他身上。此外，電影即將重啟時，安德魯加菲對於自己將被換走都一無所知，這令他感到極為無臉。

據知安德魯加菲抱着︰「一早你就睇我唔順眼，自己個心又唔舒服」，所以對着要再次扮演蜘蛛俠其實有點不甘心，因為這只是為了滿足Marvel的野心，一日心結未解，他再扮蜘蛛俠的機會都十分低，三代同堂的畫面分分鐘真係只有隔代團聚。

有$就會拍架啦
開夠1億比你仲唔拍？

呢個世界就係咁唔公平架啦
男人老狗慢慢發脾氣唔

據知安德魯加菲抱着︰「一早你就睇我唔順眼，自己個心又唔舒服」
中文咁好

估唔到你咁撚風趣

Push

加菲貓最唔好睇 原作撚都係咁話

Tom就最唔好睇，im隻狗

本身影評都最差啦

好似話佢拍完果兩套studio film 之後好抗拒呢類片

劇情差到仆街，你問返我真係唔記得套戲拍過乜

佢拍攝ok spidersense 好立體
但係劇情變左唔湯唔水

其實係，呢啲幕前工作者你冇觀眾緣或者一套好片好角色捧紅你都係咁先
話知你有幾努力

畫面同打鬥最好睇
造型都係最靚

得第二集Spiderman 件衫先好睇，其他人啲造型都係垃圾
打點會好睇得過Raimi 版第二集，就算第一集同綠魔打都好睇啦

當愛情故事幾好睇

佢個兩套真係拍得好差
完全唔記得內容講咩

但係杜比個3集咁多年全部都記得
第一集綠魔同第二集八爪魚既演員揀得好好

其實唔關佢事
佢一個演員，又唔係編劇
導演同劇本要佢咁拍，佢就咁做架啦
當然佢演技唔係好top，但都唔係話差，普普通通咁，冇咩好鬧啊
出到黎套戲劇情垃圾，冇乜記憶，點可以怪佢

其實真係好差咩
佢同gwen條感情線都拍得幾好呀
打鬥就算唔夠1黎點都好過tom仔
劇情黎講英雄片算唔差喇
利申：最鍾意Garfield版spiderman

佢的確演得垃圾嗰種口窒式讀對白搞到PETER成個弱智仔咁

杜比第二集啲文戲重精彩過打鬥
表達英雄都係人都係要為口奔馳，係生活同做英雄之間掙扎

荷蘭仔版其實好離地
有tony無限金錢支援，完全冇咗spiderman一路以嚟既貼地

其實OKEY, 根本唔需要第二代, 戲份實少左 兩邊兼顧難寫左
第一代 第三代已經夠, 只有兩代互動會易寫D
雖然好多人對第二代有感情, 但故事黎講只有第一第三代先寫得好
自己放棄仲好

第一代創造左SUPERHERO電影既公式咁濟
第三代加好多新鮮感, 仲要好好睇
第二代=舊公式, 所有野都麻麻地

肯定好過
得加菲版先似蜘蛛仔戰鬥

小氣鬼

一定好過囉

你不如解釋下呢個剪接先啦

According to Hindustan Times, the email was part of the Sony hack in 2014 and revealed that Garfield was fired because he failed to attend a promotional event.
The event in question featured the head of Sony, Kaz Hirai, announcing the release date for The Amazing Spider-Man 3. Garfield reportedly canceled at the last minute due to an illness.
其實佢就好似因為病冇去event 所以比人炒

杜比果三集係最好，表現到佢現實生活好失敗果種自卑，表現到佢好窮困好需要錢，但偏偏個城市咁唔和平佢最終都冇袖手旁觀，冇返去做一個正常人，擔當起只有佢先可以承擔既責任，貫徹能力越大，責任越大既人生觀

我寧願睇佢其他戲，好睇咁多

似係識噴絲既美國隊長
完全唔似蜘蛛俠既打鬥

舊版第一及第二集，能力愈大，責任愈大的主題確實是經典

我都係淨鍾意toby and holland

講真holland做得最好
toby係先入為主

係Sony拍得差 唔關Andrew 事 做得幾似原著 係導演同編劇廢
第一集算不過不失
第二集直頭拍得差 不知所謂 塞太多伏線 又電魔又綠魔仔 又鋪邪惡6人 塞埋犀牛人

第一同第三就夠

成班奶共明星，marvel戲一律不再入戲院睇

認同

Tobey版好睇都唔係在於打鬥，係贏劇情/演技

Andrew版打鬥好睇好多，同埋好中意佢一路打一路嘴砲

其實加菲版好好睇。

連登M狗成日講佢點點好，係度屌柒中意Toby 啲人
但平時係YouTube /IG 睇comment都見
大把外國人笑佢Iron Man Jr.

連登仔話加菲版好多咀炮前無古人神中之神

套嘢咁差，跟本都冇咩可能開到3
比人炒依d料似假

我覺得佢個嘴炮嘅程度跟本就已經唔係講下笑果種，直頭係打打下唔知點解明明有機會停左個犯都停撚左係度寸佢先
Raimi 版好有佢個人style而且動作場面又有張力好多，就算CG age左都仲好有特色。Mark Webb 直頭唔識拍打戲咁濟，Pharrell Williams 第二集首歌又柒到仆街

故事差姐
佢扮演既蜘蛛仔做得好正喎

多而且mean到覺得呢個人跟本就係個撚樣黎,仲要停低寸人先去捉犯

三個演員最好果個，但套sipderman 係最差

Tom Holland 無樣好 女主角差 im 隻狗裙腳仔 套衫柒 懶係野咁 劇情差

第一集經典 普通人做英雄心路歷程

第二集視覺享受(當年) 由其是電魔果集

第三集 Ironman Jr. / Ironboy

咁應該開夠1億俾tony wo

好似話第2集票房不似預期
本身預10億,最後得7億

咁都唔代表唔好睇
睇下rotten tomato仲有參考性

講樣,佢最靚仔

第二代差係當時個個用第一代標準睇
太靚仔冇傻氣係咁屌

無人話唔好睇
你呢句同番M狗講
一味講到Tobey版係毒撚唔似原著spider man
咁唔通Tom 又好似原著咩

Peter 本身係毒撚 係spiderman 時 先hyperactive

杜比版d選歌好聽 第3集首signal fire
人物造得夠貼地同毒，有種默默耕耘 守護城市既feel ，打鬥當時拍到咁已經好好睇，最睇到導演功架既一出英雄戲

Andrew版就打鬥最好睇 畫面好靚而且比較跟返原著風格，拍出黎既蜘蛛俠比較百厭潮童款，好多人己經比杜比版入左民心，比較上去失色d

Marvel版就最好笑同最有活力既蜘蛛俠，好似睇緊蜘蛛俠少年成長史咁，慢慢成長學得越多 變得越強咁

唔講邊個最好，我係佢都唔做啦
佢又唔係冇戲拍，又大把錢
返來最多做一套半套，當初又飛起佢轉人做，轉頭叫佢返來幫手捧Holland?

Andrew Garfield都幾慘
主要係兩套戲無特色無乜發揮

Tobey 3集演到成個arc，一開始傻戇、自大/自私到成熟。對我呢個年代既人來講，先係真正既Spiderman

Tom Holland就主要做搞笑, awkward, 個人魅力，無乜演技可言

導演劇本廢姐，演員黎講三個中最好
人地連Sorkin 啲對白都搞得掂啦

Andrew 版啲打鬥剪接差撚到

佢果幾集拍都咁，佢意興闌珊好難怪佢
再講佢好似話驚左呢類戲

打電魔個度好好睇

其實如果有Tobey既話已經好震撼
畢竟都係集體回憶

可能因為我覺得啲角色本身就好差所以冇咩張力啦

2代動作做得幾好呀
swing得最好睇 PS4蜘蛛俠嘅swing法就係2代嘅風格
爬條蜘蛛絲嗰下好正

不過劇情on9
令老豆老母出嚟 班叔冇訂企

佢打電魔啲動作畫面配樂都係一流
要數第二代最出色既地方一定係打鬥場面

me鐘意Gwen
所以鐘意第二代spiderman

我個人覺得第一代第三集呢個鏡頭係所有蜘蛛俠系列最正既鏡頭，沒有之一，原因係呢個鏡頭好深切咁表達咗蜘蛛俠背後嘅意義出嚟，而嗰種意義就係Peter 一直以來都誤以為蜘蛛俠呢個身份係一種比佢活出自我，勇敢地跳出自己框框，展示與別人不一般能力的態度嘅身份，咁所以佢先會係著上蜘蛛杉後表現出外向丶輕浮與日常宅男身份內向嘅態度，對當時嘅佢嚟講著蜘蛛杉去打擊罪犯只不過係一個咁啱嘅契機比佢去活出自我，佢真正嘅原意其實都唔係想打擊罪犯，承擔能力愈大的責任，呢點係佢拿到能力一開始用係打拳賺外快，就睇得出，咁亦都解釋到點解佢比共生體附身時第一時間出現嘅慾望係對力量嘅享受而唔係打擊罪犯的信念，但係當Peter經歷了很多事包括女友拋棄丶侮姨對殺uncle Ben 罪犯的寛恕以及打傷Harry 後，Peter開始重新審視作為Spider-Man 嘅責任，直到venom 事件出現，佢先真正明白到Spider-Man嘅真正意義係咩，當佢拿起嗰套杉嘅時候佢明白到其實Spider-Man並唔係一個角色咁簡單，佢代表嘅係一種精神，一種承擔責任嘅精神，一種肩負期望的精神，所以導演先會係呢一個scene 播responsibility 做BGM，借此比觀眾明白咩係Spider-Man 以及回歸原點帶出[能力愈大，責任愈大]的理念出嚟。

第二代劇情太多太亂
賣點係同gwen嘅感情線
當佢愛情片好睇過超級英雄片

係戲院睇到依度好多人都喊咗

記得啲人係屌似愛情片

本身蜘蛛俠人氣係marvel頭幾
marvel 宇宙竟然做ironman跟班
點會唔俾人笑

其實我覺得第二代幾好睇
第一代收得除左因爲同地之外係因為當年小英雄片
第二代好多人已經覺得第一代經典唔洗再有新
第三代係因為一早鋪好哂路成個宇宙係度局住你要睇埋
第二代個演員好無辜

佢同gwen stacy嘅愛情真係好好睇
同埋記得個陣入戲院睇 電魔出場個到啲電嘅特效都好靚好型
完全覺得好好睇

第二代愛情線係三代最好睇咁濟
以當時電影特特效黎講其實都算出色
個陣入場睇到電魔出場啲電同fd睇到打晒冷震 覺得好型好靚啲電流
臨尾女主角死都覺得好sad 真係想喊咁
未至於所有野都麻麻地啊嘛

全部反派都好似突然食左春藥咁，好憎好憎主角

二代最正係蜘蛛絲變手嗰幕

我想問乜嘢係DS2？

我反而覺得幾好笑

因為佢係蜘蛛俠 啲人唔期望入去係睇愛情片
主軸放係其他位就要預左兩極結果
兩極就會搞到票房唔高
拯救到全世界但救唔到你 邊個唔知催淚
但第一下唔buy就放埋tg都喊唔出

最記得係話佢 “唔夠毒撚味，無代入感”
無啦啦屈咗Peter Parker做毒撚

你點樣肯定有佢，都未出

基本上外國3大人氣Superheroes
就係Superman, Batman 同 Spiderman

你知呢個演員名單唔係官方？

咁所以

唉

算啦，同佢討論有啲浪費力氣

咁你明白未

咁就好啦

加菲版雖然劇情上真係比一代同三代輸蝕
但係加菲版嘅愛情線係最獨一無二

開到2都覺神奇 第1集差到咁

無幽默感你就靜少少啦

要講原著人氣既話 ironman 唔應該做核心人物添啦
結果點？

大撚把人入場
大撚把人做im既fans
成班友對住d甲黎打J

笑？你好笑d wor

人地就係唔想走舊路 特登整個細路版蜘蛛 集中講佢點由細路成長做第2任渣fit人

而唔係好似以前咁講做英雄既責任同犧牲

你就仲講咩新舊唔同 唔貼地 人地根本就係特登去整個新蜘蛛俠 賣新既重點
如果新版又係sell返舊版野 咁我點解唔睇舊版

邊忽好 兒戲到死

灌個籃就比條女溝返轉頭

第1集尾講到迫不得已分手 第2集頭就一齊返 十足十mk子為小事叫春咁

舊版toby明明可以輕鬆得米 自爆蜘蛛俠身份就溝到 但死守蜘蛛俠身分 寧願單身都唔自爆 仲搞到為做英雄放條女飛機 得米變失戀

最後比人打到七彩先暴露身分 點睇都好過呀mk仔同條女係天台傾計傾到showoff 蜘蛛絲多多聲啦

同埋Tom版吹到話做九部曲
真係可以慢慢睇佢點寫個角色成長

咁英雄歸根究底都係普通人
普通人溝女都係靠展現自己比條女睇 等條女鍾意你
呢到嘅蜘蛛俠無偉大嘅情操，選擇左show off自己嘅身份去溝女，其實都唔怪得佢。
最多鬧佢隨便曝露身份，但我覺得都算合理嘅劇情。
溝女係咁上下

你兩個

杜比蜘蛛俠係最貼地
荷蘭蜘蛛俠係最離地
加菲蜘蛛俠係兩者比較之下明顯最無特色
但講好睇都係 1 > 2 > 3

Onlun9 第二代先最好睇
同女朋友emma stone條感情線鋪得好好
佢兩個又帶到觀眾個mood出嚟
仲有電魔個集 不知幾撚好睇
得啲傻閪仔00後先會鐘意第三代

其實andrew幾靚仔的同emma stone好襯
Emma stone又好啱做qwen stacy呢個角色

個導演拍開愛情片

第二代d畫面拍得好靚
蜘蛛絲變手救女友個到

佢係弱智咁Toby算乜

打鬥最好,其次毒撚蜘蛛俠
反而最新個套無論格鬥定力量都表現唔掂

條女最靚

咪撚拍羅
三代最唔受歡迎就係佢

呢段swing既cgi就算擺係而家同ffh比都係有過之而無不及

第一代 就係火影入邊既火之意志 植入左英雄主義比大家

能力越大 責任越大
所有英雄都適用

唔覺得差過三代，三代劇情代入感低

第二代動作係最好睇
同埋愛情線真係好撚touch
唔知點解啲人屌劇情差
明明描寫蜘蛛仔心入面啲掙扎寫得幾好

漫畫原著都係核心人物
不過係搞事核心人物 對美隊正義核心人物

漫畫Peter係毒撚一條，係着咗蜘蛛俠衫先多嘢講，因為驚所以要不停講嘢等自己冇咁驚

覺得第三代比較細路feel，無第一代表達個種失敗 自卑之後自己企返起身個感覺，全部都係iron man支援佢，都係科技同錢搭救
第二代garfield反而係最深刻，有啲位搞笑之餘，條愛情線都掂，最後emma死個到好可惜，戲院入面啲人靜哂，想救但來唔切個感覺表達得好好

dark soul 2

第二代仲有老豆老母條親情線

真 角色感情線發展超好
仲有qwen stacy老豆死個part 真係好撚sad

呢幕最後打rhino個ending scene 個下係即刻想佢出下一集

第二集一開始換返件靚衫真係開心好多

00後連登仔先會特別鐘意第三代個科技撚

劇本好姐
杜比仔演技
仲有杜比仔夠成日喊啦

排好哂伏線 最後show埋敵人啲甲出來 諗住等下集
點知殺出第三代

加菲拍得最似peter
其次tom 仔

啲M狗同美國左膠無撚分別
係度屌 Tobey 版用身體射絲、 毒撚性格 唔忠於原著
咁Tom 版煩膠中學生、 Ironman 一開波就狂比甲佢
唔通咁就忠於原著

佢地啲互動on9到仆街
成班影評都係00後傻閪仔

想佢拍

老豆老母果part根本夾硬塞入去嘅

唔唔

第三集拎走ironman呢個元素剩低嘅都係垃圾
毒撚唔似毒撚
串又串唔起
鐘意ironman咪覺得好睇

Death stranding 2

認同
我始終唔鍾意spiderman變左做ironman條靚

其實無左andrew都ok
有tobey仔出下都夠J

dark soul 2呀

個格唔突出
成日驚驚青青
D女又無印象
淨係記得係黑人
第一集飛釘做人質
第二集出黎幫夫打大佬
唔講樣都會記得佢地做過咩

1＞3＞2

PETER係毒撚, 但唔係口窒就係毒撚架普通一句對白都要係咁重覆加"uhm", "ok" "yea" 咁
三代入面的確係佢演得最唔自然, 可能因為本身係靚仔加上超齡演高中生, 根本唔夾, 簡單講由一開始已經選角失敗

愛情線 第二代係最好睇喎
同emma stones 既感情線
絕對打爆黑妹同荷蘭仔啦

im ds cm ca